想讀IT

Retaker 已經預best5得18分 好想讀IT
幾想入LingU data science 但係乘完權重26分 上年LQ 27分
因為已經出嚟做咗幾年嘢 唔想再讀asso/hd一個唔小心上唔番U就真係完 想問吓我目前唸到嘅方法就係讀含大,ou或姐去台灣讀
求屌醒邊個比較好

自學

有唸過 但係有朋友做IT 佢話間公司全部係IT u grad

你幾多歲先 已經做左幾年野 仲要讀多4年先grad

22

如果你唔係憧憬咩U LIFE 就OU算啦
最多都係第一份工人工低1,2k姐

HK IT = 換燈炮

係咪姐係ou既it好過含大 因為我個分夠入含大it既sssdp 但係我唔知哩兩間邊間好啲

比個參考你
上年ou grad 今年19k
利申我咩都唔識係垃圾

八卦問下，你果18分點分布？

中英3 數學物理通識4

我冇聽過人嶺南讀IT
睇下有冇其他巴打答到你

做左幾年野考返dse?

你唔係19年個時先啱啱畢業咩
乜撚野做左幾年野？？？
btw 22歲讀返驚唔驚00班小學雞唔比你埋堆先？
呢個年齡一路讀書一路返pt個時好多人都會質疑你點解咁大個仲返緊pt 好辛苦架
利申：過來人

你好彩啫 人地8大都係得咁上下

你英文唔太好就咪撚入lingu

咁師兄會唔會再讀master個啲 有fd子science u grad 但係靠自學而加人工26k 但係自問沒咁強既自學能力同埋都想有個it degree

HD 都大把人請

珍
無degree含撚都無人要
香港it開檻黎

LV3既話仲要隔咁耐都唔知IELTS 6.5得唔得

嗰時hd畢業 但係個分唔夠轉it degree 走去考消防同海關 去到見大sir肥咗 頂唔順唔想繼續等

咪點人啦 周街都degree holder啦依家 仲HD

大把IT 條件都係HD

請唔請係另一件事

係呀 但係唔請有咩用

想問海關見大sir係咪好撚惡？
我下年25歲hd grad就係諗住去考海關
比下意見啊ching

樓主有HD就是但比錢買個topup啦 快手1年-1.5年就得

我就唔會話「無6.5咪叫大學生」
但問題點都會有人過唔到6.5,加上你冇常用英文咁耐,到時追好辛苦

佢讀非lingu都起碼唔洗顧及畢業門檻

入境海關個大sir都幾好沒屌我 但係都係肥 所以唔好孤住一擲考紀律部隊

請 不過預左壓你價囉
18k請個白紙大學生同15k請個白紙hd
其實佢地做到嘅野唔會差好遠
有料另計

讀IT 要預自己創業 你有冇好idea?

唔知topup同正式大學學位人工有冇分別？

之前睇POST ou唔計nursing得IT收入幾好

好多工其實冇分別

it最重要你有拎得出手既project

其實我個fd佢OU IT grad都搵到唔錯既收入

IT support咪係囉

上年OU IT FG平均都18k啦

Master轉讀IT/CS

快好多，唔洗4年時間

咁其實真係唔洗讀咁多書

暫時沒 但係識打code雖然學咗唔係好耐唔太勁 但覺得自己係哩方面有能力繼續學

最緊要真係唔使煩lingu嘅ielts門檻

我都係過來人
我個陣都係22歲，自修讀dse 之後讀CS
我又唔覺有咩辛苦，雖然大佢地幾年，唔覺有咩問題，正常相處

利申：已grad

但係我沒degree喎 同埋聽人講it哩啲搵食科既master好難爭

你最後畢業幾大？

師兄如果得ou同含大簡邊個好

咪正常year 1 讀起，grad個年26

26畢業驚唔驚30比人炒？唔係串你 我都係差唔多經歷

我唔係幾熟呢d非八大既課程
如果你問8大邊個好個人感覺就
CU = UST > HKU > CITYU > POLY > BU

ou同含大一定係揀你最近嘅

驚乜我嗰時讀都有人28，9歲
你係摺毒嘅 話之你0幾都埋唔到堆啦

如果唔係CS係其他major好似ee呢類 你點睇？

ching你個時識女仔d女有無問你點解咁大仲讀緊書？
好辛苦我返pt成日比人話點解唔返ft
想識返條女，同d女講自己係學生之後就唔so你

你唔講邊個知你幾大

其實好睇自己做化
正常keep住 improve自己 ＋唔好留係同一間公司 + stay 係comfort zone
應該就唔驚呢樣野

至少我諗緊黎緊跳去邊人工升得快d，多過擔心比人炒

入cu engine接受Hugo制裁

以前唔同，以為90後個d無00年咁on9
我就係同過00年嘅人一齊做同學先知同00年一起讀書係好辛苦

你做過IT 未ga? 我做左好多年IT 除左屋企燈膽外我未換過燈膽。

點解唔asso?
HKCC IT好易升得返上U咋喎
有3.2-3.3就已經升到八, 3.6就三大
就算唔過3, 只要唔係差得太過份, 最起碼都有OU
含大直頭已經冇人會諗

乜LU 有IT? 真係未聽過。

個樣睇得出架嘛
可能你地童顏睇唔出
我第一日上lecture已經比坐隔離個條00年八婆細細聲話我好撚大個

唔係好熟
不過ee同cs應該好多overlap
個時好多ee既同學都有machine learning/intro to algorithm/data structure個d野

如果目標係做IT，讀ee都冇問題
但係就相當掂多近hardware 既course

有，呢個問題個陣係成日答
咪照實講話細個唔讀書，之後想讀返咪讀
頭1年都有d介意，之後習慣左就冇乜野

真係要學，YouTube同Google就已經幫到你啦

上CS起碼3.5-3.6

但係易唔易入year3 如果最尾得8大既year1我要讀6年我真係唔想

屌，你玩鳩人咩，一地degree 既年代，HD 真係搭腳石，揾份好工無degree 點得啊，除非你天才橫溢，準備搞startup 做老闆，如果打工連HD 都請真係唔換燈膽都唔得。

cs好講天分, 你有冇心理準備?

你個陣幾大？佢地幾大？我諗差5年內唔太覺既

自學咗一派考慮過先決定以後行it哩條路
唔會為自己既決定後悔

CityU CS, poly comp就有
咁既分三大CS就繼續ff啦

如果你搵software engineer 既工咪同cs一樣
佢地請人都唔係睇你undergrad讀乜

如果搵ee related 既工就唔清楚

我96，佢地00
不過我個樣生得老積
d人話我似93年

除左天份更加重要肯不停玩新野，一日唔退休都有新野學，否則唔入行好d.

3.2 3.3一定上唔到CS BU都唔得

如果係咁就經asso啦
given你真係有hard去做
我相信turns out asso gpa都唔會太低

我23歲 人地得20都無咩野

我個陣92 vs 97
差5年都相處冇問題
好多人仲話我唔講都唔覺我大佢地咁多

會唔會IVE好啲？ASSO太多無謂野讀

識人幾年前3.2收poly cs offer, 不過係等到八月尾N手飯
果陣3.4已經有一手UST CS offer
不過係幾年前既事, 而家唔知收幾多啦

IT呢一行唔一定係要讀CS先做到架
咁多範野做 唔同degree內容又成日overlap
你讀咩都可以自學你鍾意個範啦
拿你話要CS個名就另一回事

CS高左好多啦 senior year CS city 起碼3.6 3.7 poly可能低0.1 BU 3.5左右

ive 都好多無謂野, 中英數都要你讀, 又全人

呢幾年啲gpa通脹得好勁
要預3.8 above啦

樓主想做IT, 最好讀OU IT/ IVE IT HD/ 其他it asso
都唔好讀D 九唔搭八既野
我degree就係讀緊 it-related 既野(偏向is), 但始終唔係cs/ ce
搵IT 工 10份入面有7-8 份都冇回音

相反我以前中學同學讀完ive it hd再升返去讀個外國大學top up CS degree
見IT 工多數有回音
而家有幾個offer

係 樓主如果讀1個sem見分數差太遠真係諗定後路

IS係information security個類？會唔會做返網絡保安工作好啲？

乜要咁高既咩
個陣時 都有同過d讀asso既同學傾過下傾
好似3.2/3.3都入到city/poly
不過係幾年前

真 你去nonjupas個post睇下
個陣我見到個升幅都呆撚左

IS 應該指information system。通常係under college of business
應該多吹水野多

係 愈遲讀愈唔着數 啲人吹到IT比狗做 但分數愈來愈高

讀Civil啦hk no IT
Civil每年5k5k咁跳

其實真係唔明點解有班傻閪係咁講hk no it
我自己做it但係年年都有人工加
都未夠一年就係咁比人問我跳唔跳槽
支肺基本上又冇咩點影響it
project繼續做
你話冇咩創科就真係真嘅
不過要食飯就好容易

諗清楚先

同你一樣年紀重新入U
依家讀緊第3年(唔係IT)

希望畢業果時唔會比公司嫌老

但去搵工網睇睇, degree 係CS既選擇係最多
雖然好多it related科都有好多唔同名
d大公司都會傾向揀d讀CS

細樓主一年 都系做左年幾兩年PT 都系想讀IT DSE Best 5個位數 但都有唔錯既外國大學岩岩收左 樓主有無諗過外國讀？

興趣同人工問題
如果人工高少少, 但每日都唔開心, 你覺得值得?
同埋工程開始出現飽和
但it有潛力,如果未來呢20年可發展程度, 應該it>工程

咁啲大公司有得揀fg梗係揀左CS先
畢竟CS收分高好多嘛
梗係有返相應既優勢啦
識人講話出左黎做幾年野
就係睇能力唔係睇學歷架啦
除非你想讀啲野係除左CS之外讀唔到架啫

有冇試過寫下program, 最簡單excel寫下vba咁?

沒錢 睇咗人地計英國澳洲嗰啲學費連生活費三四十萬就沒再睇落去

飽和呢份野聽足20年根本好多人唔想自己比人搶飯碗姐
但樓主諗得做data，姐係唔想做普通碼農但香港根本呢啲位少到仆街
就算出去外國，最基本都要mphil DS
樓主預18分你仲叫佢諗呢啲
香港真係無IT架

好多人成績差啲咪要讀CE EE呢啲科

你勁到可以yr1走既, 會升返想yr1讀多四年
yr2先有offer既, 通常都會升yr2/ yr3, 好少會yr2升yr1
不過我上面啲gpa望下好啦, 原來通漲咗好多, 變晒old news

it 自學啦
大學唔會教識你，靜係講theory
教嘅language又outdate

剩係學咗最易既python 算做到少少野

睇你點睇架啫
你係入邊讀得好既
出到黎就自自然然撈得掂架啦
如果真係鍾意IT既應該唔會care個名啦

八大讀it諗住考消防救護你問我答

不過三大CS個名係幾好J既

咩叫識打code去到咩程度

你想入到行又唔想讀四年就揀ive hd

"識打"

Ds 其實好撚難，要將堆raw data 變到d 人明白係咩黎同對公司有咩影響

我覺得你呢個建議樓主可以參考
不過我唔覺得樓主興趣會係工程
其實如果樓主讀得叻, 人工會高過做工程(唔係個個都考到牌)
將來如果儲到經驗, 樓主都可以入政府做system analyst

用python整吓啲web crawler 影片下載器之類既簡單嘢 都係買書返來學

IT都有好多范
但係 連登IT = 毒撚程式編寫員

可以搏下cu or shitty既

追post追到呢到，覺你真係幾有心機學同有興趣既
有冇可能考好d直入8大呀？

呢D叫識抄唔係識打

不讀ee仲pratical或者讀is出來做it audit it consultant呢D好過啦搵得仲多又輕鬆

應該沒 考完對吓答案都知大局已定

sor 我都覺自己打錯 但真係有心學

我本來都同你一樣唔係讀IT但轉左去讀IT

依家好後悔你自己諗清楚係咪真係要咁做

而加去台灣定讀ou 50/50 諗住照報台灣如果轆到入成大交通嗰啲應該會過去 唔係既話應該ou

咁無辦法

如果講之後條路點行我都係建議你盡量入八大，exposure同非8大／就咁IVE grad差好遠（即係老土d咁講，唔係淨係學academic既野，soft skill同世界觀都會有分別）。

經asso定經ive 好d我就比唔到太多意見，真係唔熟。

至於讀邊科既話，如果你淨係知自己想做『IT』或者同coding 有關，CS/ee/CE 都可以，最正路就CS

利申：YMMV

IT is a dog

啱啱今年HD grad 2.9都唔知入邊間好。。。
收到恆大offer 但又見好多人都叫我去OU

水平仲差得遠
去台灣呃下飯食應該唔會餓死既
香港就難了,support 狗可能有機

ou要讀幾耐?

data sci 太多人讀而好大機會會幾年内全自動化

IT點會去恆大
一定OU IT啦

Year 3 entry

點解呢 唔係恆大個名好過OU咩

緊係恆大啦OU啊豬啊狗都入得

讀IS吹水科, 唔好讀CS
出來lead住連登班曲佬
做吹水佬好過打曲佬

我都係咁諗 所以先有疑問

樓主睇書學code真係痴撚線
宜家咁多source
要學frontend backend乜都可以上網學
真係想入行做it就自修學web入左行仲快啦
it邊會睇有無degree
係睇你做到幾大value
做完幾年先翻去u補翻個cs master好過啦

香港 developer 工9成都係抄code+crud

係D曲佬拎來打飛機
我見好多打曲佬都係master/當年1st hon master
咪又係踎係mon前打曲 有鬼用咩
呢行soft skill仲重要過hard skill
我有個同事中學畢業無it學歷都做緊SA啦

唔好成日講埋啲outlier啦 呢個年代大部分人都有個學位 比少少錢就買到 你無既話老闆會請邊個

以前hard skill比較睇重
宜家就soft skill比較重要
同埋宜家d 電話hardware咁勁
好多公司已經唔追求精簡嘅code
而係希望有高readability嘅code
方便其他人接手/將來再開發

做乜咁睇唔開?

只係大公司傳統HR果班睇
老實講你介意求其平平地執個asso/hd it學歷仲好過
或者搵份低低地13,14k it工過1,2年冷河
大家番工都係揼曲, 唔會有學歷就勁D

你就真係outiler啦
唔熟it就咪衝出嚟柒
好多p仔都無degree就比人請
有d 公司sponsor 埋個員工讀pt degree
講到尾係睇能力多過學歷

8大Degree FG講緊係2皮 你得HD我諗15K左右 點會無分別

入it 做programmer 你預你學新野學到你退休
返工又無女 人地屌緊女個陣 你就要對住成埋code 同 doc 人到中年跟唔到上俾人炒左就G9g 都唔知it 有咩好做

大公司都唔多睇學歷宜家
都係睇個人做開咩project
識幾多範野多

8大fg 2皮？
唔好鳩up啦
今年3大先平均兩皮

我十年八年前HD畢業就係 依家2020啦 情況唔同晒啦

呃你做乜 city poly 18年FG data已經平均19XXX

原來係廢中
廢中唔熟行情唔怪你
行步路都慢過人
都唔好講學習能力 適應能力

我有幾個frd都讀緊00後知佢地係90頭都相處融洽
不過咩人都有 一時唔好彩遇到明嘅

收皮啦我讀緊可以話你知無2皮

呢D數據唔好做指標
如果佢寫低,邊有人報呢科
事實係有大把人有degree 做左2,3年仲係15,6k

有冇2皮我唔敢肯定 但17 18一定有 你睇下老電開價好多就知 有手冇腳都知
到樓主畢業有2皮已經唔奇

*開價幾多

你係city cs？
係咪今年grad左？

起我底睇post

最大好處
番工環境夠安靜, 無人嘈到你無是非
沖杯咖啡聽住歌揼曲
交足貨其實好多可以準時番工
有星期六日假期生活

你不如開post問下呢到有幾多人讀過LingU data science先
唔係IT course就係好

你知唔知data science 係最高人工個堆
最好個個都做得掂data science ai 呢d

你今年畢業唔好彩啫 難左搵工

宜家個市好翻少少
多翻opening
再唔係入hktv

你就起底望下佢D PO
我覺得未必關IT事

屌你老母咩意思

我識有人呢4日都要瘋狂做野
是非就人多就會有嫁啦 多同少既問題姐

比我就搵間工廠大廈幫D蚊型公司
踎係度寫m$ vba寫垃圾好過啦
你10k工寫nodejs都要考慮做唔做

上網自學下先 一開始好多野要學

大佬要搵到先得嫁

呢D咁既時勢
比我扮狗吠2聲搵agent求其搵份工
點會仲自己出手sd cv

我諗off topic得太遠 樓主predict數學 英文電腦咩garde?如果高我覺得值得博入8大

可能佢做IT Support

Vba 就好多end user 都識，你係都寫下java, 最基本都寫下python 呢d 相對syntax 簡單既language

唔難爭，Master of Science仲易入過degree

前題係你有degree

Data sci都唔撚係it

入bachelor好似易好多
20頭分數就有得讀

真

我今年25歲先HD畢業，之前都做過2年也。來緊下年poly comp yr3 其實讀大學睇你咩心態，我就想完個大學夢+讀自己鍾意嘎科，學歷真係敲門磚來嘎，有當然好過無啦，但係你嘎工作能力同待人處事都好重要嘎，大學可以比你接觸更高嘎視野，體你想要d咩

勸你唔好喺呢度問。
呢度個個都話兩三年之後起碼三萬蚊以上。基本上係好過做醫生。 又唔會有核數師 醫生 會計師。咁辛苦咁大壓力

myth嚟
全世界都係睇degree

best5 18分
數學幾多分先

你話? 你係hr?
咩工都睇學歷 而家睇最重
除非你工作經驗已經>>>學歷
請你唔睇學歷
唔好讀design啦 要做就自己匿埋去畫畫
想教書自己出去接補習啦

有工作經驗就吹工作經驗，冇工作經驗就吹返學學過乜，degree讀4年，HD讀兩年，分別一定大啦

想做it咩範疇

當年就係聽連登仔講IT做狗冇讀到 依家乞緊食

睇過香港d master degree 有分純 CS同埋 Information and Technology Management 後者其實好似唔係technical background 都讀得

睇下想向邊邊發展？ 想做technical 讀番CS 想做管理/近業務少少就IT management ?

唔好咁傻

LingU data science都叫it
呢個年代連ai都冇讀過算咩叫讀it

minor CS 有無幫助

有冇咩成品睇下?寫下hello world only?github有冇野俾人睇下?it呢行唔駛degree都可以好高人工,但前提要你真係勁